\defmathtask[year=2016,variant=15,task=23]{oge}\renewcommand{\timestamp}{unknown}
\huge
%\setlength\parskip{0.5ex}

Постройте график функции \( y = |x|(x+1) - 6x \) и определите, при каких значениях \( m \)
прямая \( y = m \) имеет с графиком ровно две общие точки.

\begin{solution}
  Если \( x \ge 0 \), тогда модуль раскрывается со знаком ``плюс'':
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.47}
  \vskip -1ex\relax
  \begin{minipage}{0.65\linewidth}
    \begin{align*}
      y & = x(x+1) - 6x = x^{2} + x - 6x  = x^{2} - 5x  = \\
        & = x^{2} - 2\cdot2.5x + 2.5^{2} - 2.5^{2} =      \\
        & =(x - 2.5)^{2} - 6.25                           \\
    \end{align*}
  \end{minipage}

  \vskip -4ex\relax
  а если \( x < 0 \), то со знаком ``минус'':\vskip -2ex\relax

  \begin{minipage}{0.7\linewidth}
    \begin{align*}
      y & =  -x (x+1) - 6x = -x^{2} -x -6x = -x^{2} -7x = \\
        & = - (x^{2} + 2\cdot3.5x + 3.5^{2} - 3.5^{2}) =  \\
        & = - (x + 3.5)^{2} + 12.25                       \\
    \end{align*}
  \end{minipage}

  \vskip-4ex\relax

  Горизонтальная прямая \( y = m \) имеет ровно две\vskip -0.5ex\relax

  \hfuzz=\maxdimen
  \begin{minipage}{1.0\linewidth}
    точки пересечения с графиком, если она проходит через вершину одной
    из парабол и пересекает другую, что происходит при значениях \( m =
    -6.25 \) и \( m = 12.25 \).
  \end{minipage}
\end{solution}
\begin{answer}
  \( -6.25 \); \( 12.25 \).
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

